有檢疫人士叫人買生日蛋糕。。。

【有線新聞】家居檢疫人數越來越多，提出日用品的要求亦各式各樣。社工工會調查發現有過百宗濫用情況，例如有人要求買生日蛋糕、一次過買40隻香蕉等。

家居檢疫人士足不出戶，有需要的話可致電民政署，社署社工會安排送食物及日用品上門，工會估計約800名社工幫手。社署社工工會今個月問卷訪問超過280名社署職員，發現仍然很多特別要求。華員會社會工作主任職系分會主席梁建雄表示：「根本有人要求完再要求，有人指要買煲奶樽的煲，你的嬰兒不是今天才存在吧，但關於老弱傷殘或小朋友的需要，我們都小心一點，不敢拒絕。」

調查中社工認為濫用的個案還包括要買生日蛋糕、燒酒、美顏用品，亦有人一次過要20卷廁紙、40隻香蕉等。有份負責送物資的社工Karen指，雖然社署月中發了食物指引，但都擔心若不滿足市民要求，會有麻煩。她指：「我們不能『揀客』，民政署轉介過來就要跟進。（有檢疫人士）亦會說，你不滿足我就投訴你。」

現時買物資是用公帑，九成七受訪者認為社署要設立物資金額上限，防止濫用服務。工會已將調查結果交給社署，希望署方參考建議，將送物資工序交社福機構處理。社署回應指會審視檢疫人士要求，確保支援合情合理。

來源：

至少都仲係食物
琴日now報話有人買電視電飯煲化妝品

一次過買40隻香蕉

仲有紅酒煙仔同電視機

煙都係生活日用品黎既
其他兩樣就

生日買生日蛋榚點解我唔覺得係過份，仲好合理...
你話指定 40吋生日蛋榚就話姐

同到新聞話啲臭貨特登每14日來回一次深圳真係好撚嬲，就係呢班蚑蝗蟲蠶食香港人的資源

鄉廣仁本性

生日被隔離已經好慘了，生日蛋糕唔過份

我個人覺得生日蛋糕都接受到嘅
如果叫埋小食到會齊齊慶祝先鬧啦